N°26 - 6 au 12 octobre 2017 le prix Nobel de la paix
Kehkashan, 17 ans, a reçu un prix de la paix

Kehkashan vient des Emirats arabes unis, à plus de 5 000 kilomètres de la France. Aujourd’hui, elle vit au Canada et est élève en terminale. En 2016, elle a reçu le Prix international de la paix des enfants, pour ses actions en faveur de l’environnement. Une sorte de prix Nobel de la paix pour les jeunes.
Kehkashan a commencé à protéger l’environnement très jeune, à 8 ans seulement. Après avoir vu la photo d’un oiseau mort à cause de la pollution (il avait mangé du plastique), elle a décidé de défendre la nature en plantant un arbre. Puis elle a encouragé les gens autour d’elle à protéger la planète.
Ses actions ont été remarquées, et pas seulement à Dubaï, la ville où elle habitait : à l’âge de 11 ans, elle a été invitée à un grand événement organisé par le programme des Nations unies pour l’environnement. A 12 ans, elle a pris la parole lors d’une grande réunion internationale au Brésil. Elle était la plus jeune. «Notre futur était en train de se décider et même si nous, les enfants, étions les principaux intéressés, nous n’étions que des observateurs. J’ai décidé que ça devait changer», raconte-t-elle.
La jeune Emiratie a ensuite créé sa propre association, Green Hope, désormais présente dans plusieurs pays, comme les Emirats arabes unis, Oman, le Népal, l’Inde et le Canada. «Je suis convaincue que les enfants sont tout à fait capables de faire ce qu’un adulte peut faire, assure-t-elle. J’ai l’impression que mon travail ne fait que commencer.»
Elle a même écrit un livre pour les enfants, The Tree of Hope (ça veut dire «l’arbre de l’espoir» en français). Il raconte l’histoire d’une petite fille qui plante des arbres dans le désert pour le transformer en oasis.
Kehkashan vient des Emirats arabes unis et habite au Canada
